因應區議員DQ傳閒及港府警告，區議員議政平台成立或押後！

早前盛傳今日（26日）的全國人大常委會或觸及DQ區議員資格問題，其中加入由本土派倡議、原於本周四宣佈成立的「公民議政平台」的區議員最大風險，但最終常委會議程未有討論香港事務。人大常委譚耀宗指，相信傳聞是因為有人不滿區議員表現，希望常委會處理。據悉，有區議員希望議政平台能押後成立，但仍待平台的籌委決定。

一連五日的十三屆全國人大常委會第二十四次會議今日閉幕，從公開議程中，並未有涉及香港相關事宜。早前網媒《HK01》引述兩個建制派消息指，北京將出招處理區議員須宣誓問題，屆時料有大量民主派區議員被指未能符合擁護基本法和效忠特區的宣誓內容，會被DQ，空缺或由港府直接委任地區人士出任。

但今日常委會議程未有涉及香港問題，「重大公佈」傳聞落空。人大常委譚耀宗接受本港多間傳媒訪問時指，早已表示議程未有涉及區議員宣誓的議程，相信出現傳聞是因為有人不滿區議員表現，希望人大常委會趁今次會議能「處理」，他提到明年2月會再有會議，屆時會否再有涉及香港的問題，留待委員長會議決定。

被民政事務局局長徐英偉視為非法平台、公然挑戰中央政府的底線的「公民議政平台」，原本計劃除夕當日宣佈成立，但早前DQ傳聞一出，已有區議員即時辭任籌委，據知部份籌委想押後議政平台，這料待籌委開會後決定。

中聯辦喉舌《文匯報》周六 （26日） 以全版篇幅，報道建制組織「元朗監察議會聯盟」，指控 33 名元朗區民主派區議員，涉嫌鼓吹及參與「黑暴」、違反「港區國安法」等，形容民主派區議員為「嫌疑重犯」，其中被指為「一級嫌疑重犯」的區議員，包括區議會主席黃偉賢、民主黨鄺俊宇、本土派王百羽等，指控他們違反《國安法》，包括「高舉港獨旗幟」、「勾結台獨組織」、「參與違法恐怖活動」、「鼓吹外國勢力制裁等」。

報道標題為「33 元朗區議員 涉重罪須徹查」，又引述「元朗監察議會聯盟」稱稍後會向政府舉報，要求徹查有關區議員，並「依法解除黑暴份子的區議員資格」。

縮

縮得幾耐？

只不過係城市論壇
咁都斬腳趾
你乜都唔做都係無得做

根本莫須有

縮沙正龜公
一個DQ就退出，而家重押後埋
好失望

泛民只識係打壓同自由中間搵平衡，永遠唔會爭取絕對嘅自由

比人大到

泛民：我的訴求係返工。

討論政府政策=顛覆國家

人大dq區議員：預左㗎啦，是但啦，都做唔到d咩
泛民話唔可以俾位人入：好嬲好嬲 垃圾飯民死撚左佢啦
有時真係覺得幾撚好笑

不如整個十八區各界XX委員會囉

嚇一嚇你即刻9縮

簡直白9痴,對家話星期六搬龍門DQ
應該突擊宣佈成立

要迫班共狗DATE BACK
因為任何正常國家大部分例都唔會追轉頭

一班人入
另一班人唔入咪得

唔需要鬥氣
技術上解決到就去馬

支共係咪冇諗過咁順利冇人反抗

wow

結果人大常委真係冇講香港

睇到呢d 兒登仔留言，就知香港玩完

好景果陣就識

搶韁
爭議席
抹紅對手
月月逗人工
漠視民意 杯葛公投 / 走入中聯辦

一旦政治低迷立即

卸責
潛曬水
「總辭」免DQ
交畀民意決定民主路點走

見到成班共狗ac就知分化時間又到